###### Component / JavaFx
###### 이름 : 송희재

---
- Component?
    - 유저가 사용하는 시스템에 대한 조작장치를 이야기합니다. 즉 컴포넌트는 UI(User Interface)라고도 합니다.
    - 소프트웨어를 부품처럼 끼워 맞출수 있도록 재사용이 가능한 소프트웨어 부품을 말한다.
    - 프로그래밍이나 엔지니어링에서 말하는 컴포넌트는 큰 프로그램이나 구조물에서 식별 가능한 일부분을 말합니다.

---
- JavaFx?
    - 차세대 웹 개발의 핵심인 RIA 시장을 공략하기 위해 개발된 언어입니다.
    - Java와 결합하여 풍부한 콘텐츠, 오디오 및 비디오를 갖춘 세련된 모양의 응용 프로그램을 제작 및 배포할 수 있게 하는 소프트웨어 기술입니다.
    - JavaFx를 이용하기 위해서는 <u>JavaFX Runtime </u> 및 <u>JRE</u>를 설치해야만 사용이 가능합니다.
    - 이클립스가 존재할 경우 이클립Eclipse Marketplace를 이용하여 e(fx)clipse를 설치하여 사용하면됩니다.
---
- RIA?
    - RIA는 Rich Internet Application의 약어입니다.
    - RIA는 웹 애플리케이션의 장점은 유지하지만 늦은 응답속도, 데스크톱에 비해 떨어지는 조작성과 같이 단점을 개선하기 위한 기술의 통칭을 말합니다.
    - 간략하게 표현하면 한 페이지로 구현된 웹 응용 프로그램을 말할 수 있습니다.
    - 즉 페이지의 이동이나 새로고침 없이 모든 내용을 확인하거나 기능을 이용할 수 있습니다.
---
- JavaFx Component 필요성
    - JavaFx는 풍부한 그래픽 및 미디어 API 집합을 제공하며 하드웨어 가속 그래픽을 통해 최신 그래픽 처리 장치를 활용 가능하며 개발자가 그래픽 애니메이션과 UI 컨트롤을 결합 할 수 있는 인터페이스를 제공해서 화면 레이아웃 및 스타일, 애플리케이션 로직을 분리할 수 있어서 디자이너와 개발자들이 협력해서 작업하기 편리합니다.
    - JVM 기반 기술을 이용하여 RIA를 개발할 수 있을만큼 추가 기술을 배우지 않더라도 개발할 수 있습니다.
---
- JavaFx Component 이벤트 처리
1. 이벤트 유형
    - Foreground
      - 사용자의 직접적인 상호 작용이 필요한 이벤트입니다.
      - 그래픽 사용자 인터페이스에서 그래픽 구성요소와 상호 작용하는 사람의 결과로 생성됩니다.
      - Ex) 버튼을 클릭하거나, 마우스를 움직이거나, 키보드를 통해 문자를 입력하거나, 목록에서 항목을 선택하는 등의 작업

    - Background
      - 최종 사용자의 상호 작용이 필요한 이벤트를 Background 이벤트라고 합니다.
      - Ex) 운영체제 중단, 하드웨어 & 소프트웨어 실패, 타이머 완료

2. JavaFx 이벤트
    - JavaFx는 다양한 이벤트를 처리를 제공해줍니다.

      | 번호 | 이름 | 내용 |
      |:--------:|:--------:|:--------:|
      | 1 | 마우스 이벤트 | 마우스를 클릭했을 때 발생하는 입력 이벤트로 마우스 클릭, 누릅, 해제, 이동 등과 같은 동작이 포함되는 이벤트입니다. |
      | 2 | 키 이벤트 | 노드에서 발생한 Key Stroke를 나타내는 입력 이벤트이며 키 누릅, 키 입력과 같은 동작이 포함되는 이벤트입니다. |
      | 3 | 드래그 이벤트 | 마우스를 끌 때 발생하는 입력 이벤트이고 입력 된 드래그, 입력 된 타겟 드래그, 종료 된 타겟 드래그 등과 같은 동작을 포함하는 이벤트 입니다. |
      | 4 | 윈도우 이벤트 | 윈도우 동작과 관련되며 창 숨기기, 표시된 창, 숨겨진 창, 창 표시 등과 같은 작업을 포함하는 이벤트입니다. |

3. 이벤트 처리
    - 이벤트 처리는 이벤트를 제어하고 이벤트가 발생할 경우 어떤 일이 발생할지 결정하는 메커니즘입니다.
    - JavaFx는 이벤트 발생 컨트롤과 이벤트 핸들러를 분리하는 위임형 방식을 이용합니다.
    - 위임형 방식은 <u>컨트롤러에서 이벤트가 발생하면, 컨트롤이 직접 처리하지 않고 이벤트 핸들러에게 이벤트 처리를 위임하는 방식입니다.</u>

4. 이벤트 처리 단계

    ![이벤트 처리 단계](https://cdn.discordapp.com/attachments/555043320913592328/605369938487672855/unknown.png)

    - 버튼을 클릭했을 때 버튼에 대한 이벤트가 발생하고 발생된 이벤트를 이벤트 핸들러가 대신 처리하여 이벤트 처리 메서드를 실행합니다.
    - 이벤트가 완료되면 이벤트에 따라 윈도우 닫기, 컨트롤 내용 변경, 다이얼로그 띄우기 등과 같이 처리 효과가 발생합니다.

---
- JavaFx Application 구조
    ![Application 구조](https://media.discordapp.net/attachments/555043320913592328/606810593856585729/unknown.png)

    1. Stage
        - Stage는 플랫폼 자체에서 생성됩니다.
        - Application 클래스에 start() 매소드에 인수로 전달됩니다.
        - 내용을 표시하기 위해서는 show() 메소드를 호출해야 합니다.
    1. Scene
        - Stage에 포함되어 있지만 보이지 않는 컨테이너입니다.
        - Stage는 윈도우이지만 내용을 구축하는 것은 Scene입니다.
        - Stage에 Scene은 포함되어 있습니다.
    1. Scene Node
        - Scene 그래프의 시각적 / 그래픽 객체 입니다.
        - UI 컨트롤, 컨테이너, 미디어 요소, 기하학적 객체를 포함할 수 있습니다.
---
- JavaFx Component 종류
    | 번호 | 이름 | 내용 |
    |:--------:|:--------:|:--------:|
    | 1 | Label | 텍스트를 배치하기 위한 구성요소 입니다. |
    | 2 | Button | Label이 지정된 버튼을 생성합니다. |
    | 3 | ColorPicker | 사용자가 색상을 조작하고 선택할 수 있도록 설계된 컨트롤 패턴을 제공합니다. |
    | 4 | CheckBox | 체크박스는 true와 false 상태를 확인할 수 있는 그래픽 구성 요소입니다. |    
    | 5 | RadioButton | 그래픽 구성 요소중 하나이며 On / OF 상태를 확인할 수 있습니다. |
    | 6 | ListView | 사용자에게 텍스트 항목의 스크롤 목록을 제공합니다. |   
    | 7 | TextField | 텍스트 한 줄을 편집할 수 있는 텍스트 구성 요소입니다. |
    | 8 | PasswordField | 비밀번호 입력으로 사용하는 텍스트 구성 요소입니다. |
    | 9 | Scrollbar | 사용자가 값 범위에서 선택할 수 있도록 스크롤 막대 구성 요소를 나타냅니다. |
    | 10 | FileChooser | 사용자가 파일을 선택할 수 있는 대화 상자 창을 나타냅니다. |    
    | 11 | ProgressBar | 작업이 완료 될 떄까지 진행률 표시 줄에 작업 완료율이 표시됩니다. |
    | 12 | Slider | 제한된 간격 내에서 손잡이를 밀어서 그래픽으로 값을 선택할 수 있습니다. |    
---

- Reference
  + Component
    - Terms : http://www.terms.co.kr/component.htm
    - 정보통신기술용어해설 : http://www.ktword.co.kr/abbr_view.php?m_temp1=1426
    - 블로그 : https://opentutorials.org/course/473/2512
  + JavaFx
    - Oracle Croporation : https://www.java.com/ko/download/faq/javafx.xml
    - wiki : http://wiki.gurubee.net/display/SWDEV/JavaFX
    - Tutoriaispoint : https://www.tutorialspoint.com/javafx/javafx_ui_controls
  + Rich Internet Application
    - wiki : https://ko.wikipedia.org/wiki/%EB%A6%AC%EC%B9%98_%EC%9D%B8%ED%84%B0%EB%84%B7_%EC%95%A0%ED%94%8C%EB%A6%AC%EC%BC%80%EC%9D%B4%EC%85%98
    - 블로그 : https://www.pmguda.com/431
---
